遭滙豐凍戶口 中環黃店無奈結業

中環黃店Around Wellington結業 滙豐戶口突被凍結 舖位成本問題令經營辛苦

香港人走過躁動不安的一年，無力感充斥生活，唯獨消費習慣尚能選擇。去年8月，網絡上出現「罷食藍店、幫襯黃店」的呼籲，支援同路人的黃色經濟圈出現，成為街頭抗爭以外的另一戰線。反修例運動踏入一周年，近日不少黃店結業，很多人內心開始困惑：黃色經濟圈所奉行「社會公義行前、經濟利益行後」的消費模式，是否能行之以久？

去年6月，位於中環的Around Wellington開業，今年6月底將結業。90後店主總結一年做黃店老闆經驗，除了租金、大大小小營運開銷的生意因素，導致他們結業的直接原因，是其滙豐銀行戶口突然被凍結，以致無法調動資金，真正原因不明。其遭遇提醒同路人：黃店，真的要做好風險管理。

一年多前，仍是打工仔的Jonathan與同事談起「晏晝食乜好」的煩惱。對方不經意一句：「日日喺度煩、不如一齊開間舖頭，賣廚師發辦（Omakase）嘅外賣飯盒啦！」無心插柳，成了故事開端。

7位滿腔熱誠、來自各行各業的年輕人聚頭，大孩子們有的是一往無前的決心，從構思到集資，只花了2個月。眾人事業剛起步，薪金微薄，儲蓄夾夾埋埋只有約80萬元；資金所限，舖位選擇不多，大家正為選址頭痛之際，剛好出現一個求頂手的舖位 —— 中環內街、290呎、月租5萬元，老闆們很快扑鎚。。。

店名叫「Around Wellington」，Jonathan解釋，由於餐廳出售fusion菜，例如港式花雕醉雞配日式冷稻庭烏冬、虎蝦蘆筍配泰式冬蔭刀削麵等，每份售88元。原先想取舖名「Around the World 」，但這群貪玩的後生仔覺得太老土。「開係威靈頓街，不如就叫Around Wellington啦！仲諗住如果開多間分店，可以叫 Around 乜乜（街名）。。。。

push

推啊

會唔一會再開 等大家再支持

dllm大貓查足兩個月

匯豐我屌你老母身為英資香港公司公然奶共打香港人

匯豐咩理由凍人戶口

滙豐大仆街！早日收皮！

Hk Hsbc 奶都唔夠,做政權打手?
想第一個俾人開刀？

要事主講多D
通常又係公私戶口不分 銀行問問題冇覆

簽咗名支持國安法喎

快撚D執啦HSBC

死臭貓

推

仆街匯豐 等我即刻轉走啲錢先

幫埋國家開口叫英國用華為tim 我都唔知佢英資定中資

建議黃店勿再用匯豐中銀呢類銀行
跟本政治審查

大貓含到

其實咩原因凍結

是咪得返citi可用

仆街滙豐！一撚定同港共政府一齊害黃店！

唔想跟車太貼
咩原因被凍結?

搬去第二度再開
順便cut埋hsbc

Push

匯豐已經放棄年青人

乜都唔講...
實有D 野既
可能係大陸收左地, 轉左一筆資落黎

和你提款

真係好有心
希望佢可以喺其他地方再開

大貓之前check 公司戶口check 得好嚴
要交勁多資料。。。
佢應該過唔到嗰checking

唔通係私人戶口做商業用途

點解可以乜都關𣿬豐事

屌匯豐中銀依啲真係咪撚用

咁冇計，的自己柒畀足子彈對家

仆街啦匯豐恒生

邊個再用呢兩間垃圾銀行冇資格話自己係黃

用呢兩間垃圾銀行等於幫助打壓自己人

DLLMCH HSBC

歐洲有無機構監管到？ 告唔入都要搞佢

一早提撚哂大貓入面啲錢了

up

citi可能戶都唔比開

比人凍結得戶口肯定有問題，因為人地其實係跟例做，同政治立場無關

大貓銀行冇乜可能突然凍結戶口
文章冇將事實的全部講出黎

納粹銀行

切勿跟車太貼...

你估大貓真係會「特登」咁樣搞一間食店？
有疑問嘅去HKMA 投訴.. 一定會覆

之前有單argue又係同payme公私戶口有關
結果又係炒晒車

政府要佢凍就凍
利申 有fd試過

咪係囉,你又唔係大,個戶口得個20萬,要做你都嫌浪費銀行資源

612 滙豐 會唔會搞埋佢 ？
利 嚟緊會入錢俾佢

又係仆街匯豐

識人做匯豐都透露過係星火個D都係話犯左某D terms所以凍

當然有無特別捉得緊唔知
但至少係有籍口入佢先凍

真係要好撚小心

匯豐肯定嚇到瀨屎

屌你老母 匯豐

匯豐

明明係膳心小館公私戶口不分，又冇道歉過
之後仲有好多人屌hsbc，真係cls

hsbc已清空
轉撚埋個出糧戶口

以前係香港上海匯豐銀行
依家不如叫中国上海匯豐銀行算啦

其實而家HSBC同BOC認真分別唔大
最大分別衹係HSBC d員工服務態度好d
想用citi但d人好撚串(security 都串到仆街)

//4月下旬疫情開始緩和，餐廳生意逐漸走回正軌。以為走出陰霾，Jonathan卻突然收到滙豐銀行通知，要例行檢查餐廳的商業户口。「我哋咪由得佢查囉，又無做唔見得光嘅事。」豈料，銀行調查了接近兩個月，至今戶口內20萬元現金仍被凍結、信用卡以及外賣平台APP的收入無法過數。//

照睇內文咁講 店主正式開埋business account都照俾SBC搞喎

奶共

睇吓HSBC啲大股東係咩人啦 仲話佢係英資

多人用？

等睇炒車

富邦
上海商業

diu

用匯豐抵啦

中銀取消蘋果戶口又唔見有人講？

大貓會做呢啲嘢可以理解
但搞小店先我就唔係好明
比人查2個月 乜都唔做？
雙方交手過程有冇多啲內容

大家唔好貪多分行貪方便繼續用匯豐中銀
得美資Citi信得過
我住果區都無Citi
有咩咪落旺角搞囉，香港有幾大

做生意都要比人搞

死大貓

會，店主話一直都想搬大啲舖，會再返黎，叫大家幫咗其他告急黃店先

Btw 中環友用 一次過同一個地點自取唔同黃店外賣

屌依間幾好味

每次滙豐有咩野，就有人放大件事。
反而中銀有問題就無人講？
值得深討一下。

依家年年都要做REVIEW
要交好撚多資料

交漏左係真係會凍
我試過交齊左都凍我, DKLMCH

利申: 己安排開第二間BANK 戶口

講真hsbc都係跟aml做嘢啫
佢唔罰你, 佢自己咪俾人罰返10倍?

生意唔憂做喎
自話立國安法開始每個禮拜六我見都有成堆人係citibank門口排隊

7個人夾埋先得80萬就開舖
起碼7個人每人有80萬先諗啦

不嬲hsbc AML都係咁嚴
汁笠就屈落hsbc度

可能可能，一句可能講到似層層

你老母可能無做雞了

年年review
姐係你high risk

可能巴打有幾十億擺係匯豐呢

滙豐從來都冇幫香港人抗爭
佢好多時候係無理凍結戶口
特別係用於政治藉口
英國係咪扮睇唔到

HI 五毛

就係已經存o係大貓o既錢拎唔返

大貓俾人捉洗黑錢捉到驚
間間都要年年REVIEW

咪L柒

唔好再用hsbc啦
同國泰一樣奶共奶上腦

黃店快轉外資銀行

屌

其實匯豐唔會無理froze你bank account

要事主講多d先
係咪又用個人payme account收公司數?

乜佢哋附近有黃店賣芝士奶蓋咩

你GOOGLE下就知

堅好多公司俾佢亂凍
跟住執笠

上次我俾佢凍撚左成半個月 DKLM
仲要係佢自己做錯野

解凍都要成個星期, 等佢D 錢用真係執L 左唔出奇

我兩年前過左筆去玩虛擬幣， 賺左用電匯過返落自己戶口都比人問

citi工商戶口無大貓 恒生咁好
銀行收費同貸款利息又高
考慮嘅野唔同個人戶口

citibank串唔係今時今日嘅事
幾個月前想去開戶口
但係啲態度真係衰到阿媽都唔認得
雖然唔係好有錢，但係佢連我戶口有幾多錢都唔睇，塊面黑到仆街，好似唔憂做，好撚高人一等咁

HSBC去咗十幾次，d人都好nice，真心唔想匯豐跪

執笠又關匯豐事？
冇咗個銀行戶口就執笠？
如果盤生意係掂，即刻去第間開有幾難？

同埋又唔講係咪公司戶口？
係大銀行開公司戶口唔易的

我公司都係用緊大貓
交齊都話你交唔齊
交完又有新嘢話要再交

我哋無用個人 payme 收錢，收入支出全部都係公司相關，無用黎做商業以外用途，都嚴到痴線。最痴線係交咗都話你無交

利申：開緊第間急住轉走

匯豐會唔會咁得閒查你間細舖係黃店定藍店先黎凍結？

應該係店主犯左某條terms所以凍

如果公司收開信用卡或者要等過數（文中講咗餐廳轉做外賣為主，即係要等 foodpanda/ubereats 過數），而錢就放晒喺銀行，凍咗戶口邊黎有錢交租買材料？點會唔執？

dllm HSBC

咪即係間間都覺得你高風險囉 自己上hkma睇啦

滙豐

high risk industry 係麻煩d

咁得閒淨係針對你一間咩

我做教育，cash flow business，面對面服務，無網上買賣貨，無出入口
有幾 high risk

奶共嘛，可能有其他黃店

Up

重要個account 得廿幾萬 真喺鬼得閒攪你

凍咗兩個月都開唔返，一般都喺用公司戶口做私人野

黃店一定要轉外資同走資
唔好keep錢喺香港

攪眾籌既都係，香港銀行體系高危

做生意得一間銀行戶口又係搞笑
同埋如果其他銀行唔肯幫佢開戶
證明佢個底有問題, 無銀行願意做

而家間間都要aml fatca 個d 不如你諗下衰咩好過啦

only cash flow or personal account 過數已經係，事實上洗黑錢開間補習社易過做出入口

銀行好著緊開戶目的、用途同埋交易金額
例如一間餐廳本身開戶口用嚟落訂單同畀燈油火蠟，每個月月入十萬
但無端端月入去到一百萬，咁銀行就會列入可疑交易
之前星火最大嘅問題係佢報係清潔公司但用咗嚟籌旗
開戶目的有不同而金額又無端端大咗咁多所以俾人捉到

當然仲有一個可能性就係無開到公司戶口
用咗個人戶口嚟做餐廳生意
呢個情況俾人捉到係一定會俾銀行ban
不過睇落呢間就唔似係呢個情況

比藍絲投訴咪會

無講點解凍結
再講到要檢討黃色經濟圈模式係咪得
老老實實睇定啲先

唔好再用匯豐喇 全民轉用citi 啦

咁國安法同送中都唔駛反對啦 on99

哇 post都冇開過
真係block得

其實大貓好慘，明明只係跟例做都比人屈

應該係間黃店做左違規野

大家捨得CUT匯豐銀行戶口未?

上過YouTuber訪問

//4月下旬疫情開始緩和，餐廳生意逐漸走回正軌。以為走出陰霾，Jonathan卻突然收到滙豐銀行通知，要例行檢查餐廳的商業户口。「我哋咪由得佢查囉，又無做唔見得光嘅事。」豈料，銀行調查了接近兩個月，至今戶口內20萬元現金仍被凍結、信用卡以及外賣平台APP的收入無法過數。//

終於明白點解有d黃店講明 只收現金

你以為一入去即刻有得開呀?
家下開戶口, 最少都排到8 月
如果做TRADING, 兩個月出入唔到數
真係做條L

食晒成個浪

次次一屌大貓就有一班人狗衝出嚟護主
好撚重貨？
屈左你犯左AML先,係咁blame the victim

$60

10手

I know that feel
佢地個審批部廢撚到仆街

online 個班同sme centre 個班資料又傳送唔好
sme centre 交左, online 又成撚日話你未交

我用左十幾年, 都係咁check 9 我
DKLM

匯豐前線好黃

香港人要介咗滙豐情意結

咁就ok
唔係執 係搬

你估我賣軍火咩
有幾高風險

大家有無打過上CS, 好似已經换晒大陸人咁
會唔會係call centre都已經係大陸？

公私戶口不分都係要查完先可以凍結人啦下哇？
查完咪close佢戶口俾番d錢佢囉，屌你凍結連自己錢都拎唔到

咩原因凍呀

保持行車距離呀

長洲覆核王 大猫都唔開acc比佢

大貓不嬲都緊 勿跟車太貼

300%藍屍口吻

用星展 東亞 花旗

原來咁多人幫hsbc

有冇人高人幫幫手twitter之類俾英國嗰邊知道...

大家可以開始杯葛HSBCCP 未

［集思廣益］其實係咪應該要發動全球杯葛匯豐行動？

匯豐 共產黨咁撚樣

比銀行問 記住咁樣同佢講

好正常
支銀匯豐都好似已經有call center響廣東省
只係大客打上去大機會比返香港聽

你都ON9
佢要問乜, 要俾乜資料
不嬲都係照俾
佢地職員都話OK

跟住凍撚左我半個月

打電話問點解
佢話唔好意思, 攪錯左
我即刻幫你開返
嗯...等七日左右啦

DKLM

我唔明

全部同我轉走哂啲錢佢

（手快禁咗 send）

我覺得樓上撐大貓應該係做緊銀行嗰邊
唔明我哋做商戶，被要求俾嘅料都俾撚晒，然後都要被凍/被追收嘅無奈

DLLM，我係客我都好客氣，因為春袋被你銀行渣住，高風險 check 我咪 check 囉，我跟足規矩，咁交齊嘢又話要凍我 account，竟然都係合理？

係咪慣咗被人打壓？

黃店店主真係要好小心
追住黎查

HSBC已經 係中資

茶痴

屌你老母hsbc

近排公司戶口好撚嚴，中小企都好難開

建議真係開多幾個好，不過要交好多文件

(撇除政治打壓呢個可能性先)因為銀行春袋都比hkma揸住一陣做少咗嘢比ma Q又大把嘢上身所以有殺錯無放過，至少凍咗人account可以俾到compliance拗自己有做嘢唔洗俾人罰

呢個真

兒登仔
人地渣正做又話人奶共
但渣正做既原因係先前美帝罰鳩左佢幾多錢

唔通你有奇怪資金流動 Citi會一句都唔問咩？
瑞士呀你估？
成篇野都無講事主衰左咩就賴哂落大貓度

蟹蓋好食啊

你重手0005?

匯豐根本垃圾，成鳩日check呢樣嗰樣，跟住freeze鳩你

轉用渣打後乜事都無

被人渣春袋要 check 都仲可以理解

交齊文件，然後隔一星期就 send 黎話收唔到，又恐嚇你要凍 account
我尚算好彩，未被人凍
但我好明白，做生意，個戶口被人凍撚咗，真係唔撚駛做喇

唔通同同事講：「唔好意思啊，出唔到糧，遲早解凍出返 OK？」
然後同業主講：「被人凍咗兩個月，雖然按金都用埋，不過我有錢㗎，信我OK？」
然後同供應商講：「出住貨先好嗎？🙏🏻 因為銀行凍咗戶口，啲客又俾信用卡，我係收 bank transfer 嘅，所以其實我會有錢㗎 🙇🏻‍♂️」

DKLM
做生意唔係穩賺，但正正經經做生意，妥妥當當交齊文件，都要日日驚以上嘅事情發生，真係人都癲

不過做生意要管理風險
勸各位都開多兩三間銀行戶口

同埋大貓就不了 交咗文件都當交唔到，DKLM

講暏
Al forno soho 到依家都未光復到

我公司一早轉咗，之前都係check呢樣嗰樣，煩到死
轉咗之後輕鬆晒

呢啲情況下除咗可以走去屌柒個KYC AML或者搵RM傾之外我都唔知可以點，銀行呢方面真係大晒

又係仆街大貓

早轉早享受
早轉保平安

藍絲洗國安法同送中都係咁講

乜野近排，緊左幾年啦
大家突然分顏色就搞到發現新大陸咁

I know that feel
寄速遞比佢地都話收唔到
次次都要屌到佢地仆街冚家剷先郁一郁

打比個RM同佢講對你地銀行既理財有興趣，佢即時幫你搞返掂個戶口啦。

匯豐仆街到出哂面

蝕錢蝕到PK先係主因，你呃邊個

做生意個個都用幾間銀行㗎啦
佢只用匯豐一間咁奇
定係其他銀行發現佢唔合格開唔到戶口

真係好多匯豐打手

手足

其實好多人做小生意
得嗰廿幾萬，未必會花時間 & 有資格去開幾個戶口

如果班人做野柒RM先有用
真係關aml事rm都無符

街外人撚知戶口嘢

奶共還奶共，佢地凍結戶口果吓真係好癲，前公司 (做B2B唔係黃) 試過一嘢俾佢地玩到無糧出

其實滙豐有咩好用

我覺得間野特別貴

明明係hsbc幫販毒集團洗黑錢畀美國捉然後整一大堆rules搞鳩中小企

咁都叫打手

黑錢照洗但搞鳩一般做生意市民

同icac一鳩樣大唔捉淨捉啲送燒鵝

呢間好食 仲要超多文宣 dllm大貓

好撚on9喎咁樣打壓

應該又係用咗私人戶口做商業運作。尤其食店收現金多，更易死戶口。

啲戇鳩藍絲點會知店主用咩戶口

邊個再問我有冇Payme我就屌邊個

就算真係俾人凍account，RM都可以幫手跟下嘅，唔洗等個客唔知頭唔知路

有冇Payme？

正視聽：匯豐係中資

窮JJ支持唔起

港式花雕醉雞配日式冷稻庭烏冬、虎蝦蘆筍配泰式冬蔭刀削麵

用咗citi差唔多十年，真係一直都係咁閪

果個位真係好撚閪

Spread the news to foreign news outlets and the world!

Praying

報HKMA 搞返佢囉。雖然都係正苦人，但煩鳩下佢地都好。

Hsbc呢間野已經超越因航

hsbc 離岸

連登仔又登

之前叫人唔好搞匯豐嗰班人唔該即刻自殺式襲擊

p

一個禮拜帶4日飯，happy Friday 試

其實我覺得性價比幾高

呢間勁好食 成日都去食
最近話結業見佢地成日俾人懲罰到無野賣

其實如果涷結理由不當，都可以宣傳下
“香港營商環境惡劣，戶口被無理涷結”

但要知清楚咩理由先

我用左4年用嚟出糧
服務好好喎，最重要個hotline好快有人聽

你個frd 無交稅？

你要搞不如搵MA

係人哋問題會咁細聲

佢名義上英資
實際上係支那隻棋

如果我係證券行炒股
日日將贏到嘅錢轉入銀行
係咪都有機會比人凍？

係時候轉銀行

無計 班香港區高層都染曬紅

Citi bank gogogo gogogo gogogo

為左奶共

大家直接去懲罰

垃圾公司

其滙豐銀行戶口突然被凍結

仆街

記住臭貓做過咩，到時一齊清算，要佢兩面不是人

匯豐係敵人

人哋個ceo都出哂聲啦

你抄股會有紀錄嘛不過以單真係睇唔明依家既大貓真係好仆街

cls CEO出到聲奶共都仲要幫佢口

開戶目的：投資
交番你嘅投資紀錄同資金來源就無問題

宣傳叫黃店轉bank account去城市銀行啦！

痴線，做生意都無啦啦被凍銀行戶口...奶共奶到仆街

大貓

又block一件

笑話一則：自由經濟

唔洗國安法都隨時凍你戶口

敏感野
唔講得

你朋友就是你

話明針對就梗係得某幾個中啦，唔得閒就係玩大包圍

日落國不如凍結成間銀行啦

推上twitter啦唔該
之前支持國安法佢地都一身蟻
唔踩多腳唔叫國際戰線啦

A

真心好食

即刻禁晒d錢出黎先
雖然得球幾
但諗諗下比你一野凍撚左就係咁先
我現兜兜 最多咪買賣煩少少
總好過一野凍撚左

烏冬幾正

我Frd佢老豆轉左$1M比佢都凍戶口啦，大家都係大貓。最後搞左一大輪野先解封。

仲用匯豐真係幫你唔到

花雕醉雞配日式冷稻庭烏冬
呢個我食過一次，真心好食，但食到底層會覺得咸左少少。
如果冇咁重手會好d

中上環 一定要提半山間事頭婆
喵一下都好食
兩間都汁左

洗鬼知用咩戶口，得罪藍絲就會有人去投訴架啦
之前間野都比藍絲投訴過

遲d轉citibank
佢老尾

仆街匯豐

咁有無原因公開下
睇下有幾pk

你用食環同銀行黎做例子已經on9啦，街外人點知道店主用咩銀行呀？
同埋銀行自己會留意戶口流動 唔係阿豬阿狗話投訴就會理 咁易受理我都去投訴3萬個黑警凍結佢地戶口啦

集資!
救!

因為中銀預左
用得中資就預左個結局

其實中資有好，英美資又好，都係被港共金管局所規管嘅
金管局話乜就乜架啦

咁似乎呢間銀行會好快冧
0005可以byebye

大猫執7左佢算。

曾多次提出司法覆核挑戰政府決定的「長洲覆核王」郭卓堅，昨晚（12 日）於社交媒體發帖文指，他的中國銀行中銀香港的戶口被封。他向《立場新聞》表示，他昨日以易辦事付款時發現戶口被封，事後向銀行查詢時職員並無交待原因及何時解封，現時連膳食費都無法應付，質疑事件是政治逼害，阻礙他再提出司法覆核。

《立場新聞》今日向中銀查詢事件，中銀晚上回應，指不評論個別客戶情況，是按照相關法律法規處理賬戶運作。郭卓堅過去曾申請多次司法覆核而欠下巨額訟費，他上月被律政司入稟高等法院申請破產，據了解，中銀是次操作可能與此有關。法政匯思召集人、大律師李安然估計，有可能是律政司曾向法庭申請法庭命令，要求銀行凍結其資產。

譯做英文upload Twitter 比Solomon yue同Luke de Pulford

dllm

無入貨單出貨單，口講收幾錢出幾錢貴公司自己講曬，仲收cash，咁都唔high risk就無野high risk

台灣富邦
新加坡星展
（台資）上海商業銀行

又一城citibank串過馬撚

間間都串到仆街，不過聽講中銀都差唔多
中銀同citi剩係門口食招都串到hi hi
恒生雖然同匯豐姊妹公司，但d人都係幾串下

btw citi同中銀都好多靚女，尤其是citi，但真係串過馬撚

多謝大家支持，啱啱銀行已經打黎解封左

巴打都會照搬？

咁你睇要service 定要穩陣喇

會呀，因為一路都有搬嘅諗法
但係一路穩穩定定又冇的起心肝
趁今次就實行埋